[年經] IVE 工程揀科

預咗 DSE 得 10 分，想問下沙田邊科工程比較好？

利申：住沙頭角

EE

ece ce
bse唔知

沙i電腦工程
今年好似好勁1/3人上大學

利申：GPA 3.71

Bse

Computer Engineering啦
收到風 今年Department落重本去大搞呢科

civil

樓主想讀沙田，但係沙田無civil

好似係

青大 住h

電子易入U

對 Civil 無興趣

大概讀啲咩？ 係咪有多人升返上大學？

對電腦有興趣

奉勸一句 EE已經飽和
但如果想讀出完出黎揸兜 就讀啦

沙田好似無EE

電腦工程可以升返電子工程同電腦工腦所以升U機會幾高

All in Computer engineering la

ce可以一戰
利申 沙大ee

依科多唔多 Programming 同 電子電腦硬件 玩？

有無 VR , AR 之類嘅嘢玩？

師兄做乜倒自己科米？

樓主唔係讀緊電腦工程啦咩

屌俾樓主呃左

不過電腦工程真心正

師兄真識貨
利申 今年Year1 gpa過3

我見ce學既野全面d

我見ee學既野全面d喎

不過你啱

電腦工程好似係升u率最高既科
入面個個呀sir都好有心機教

利申 沙田ee撚

好多沙大師兄弟

利申第一屆逃兵，依家睇返ece既課程cut左6,7科，以前最低消費每sem 10科，sem3 11科

佢唔係教electronic circuit既咩

依家CE都仲要，不過改緊制下年輕鬆好多

利申：生不逢時

宜家既課程真係輕鬆好多

係咪轉左Eric yu?

提提一句，下年黃克競都有電腦工程讀。

今屆CE開始都易左好多
好多科都唔洗再考exam筆試

唔係 姓錢

要讀就緊係沙田啦

Ck wong？好似入撚左醫院

我都覺 聽D同科師兄講佢哋以前要讀電同Electronic device科 通常都死大半人
好彩我讀嗰陣大改 少左好多難嘅科目 成個課程精簡左 加上多左AR同VR玩 仲有聽d阿sir講可以入u可以揀返本科或者電子工程 進可攻退可守 所以樓主都係揀computer engineering啦

積下口德啦

我就是成功例子

利申：中文拎1不過ust已入

佢教第一個sem fd物理

師兄嗰班係咪有3個女仔

佢無教我

師兄入返邊科？

基本上佢教書冇人明佢講乜

啱呀你估啱左

唔係
不過沙大好多女
成堆幼教 BA

唔係wo,我覺得佢教得好好

細電 電腦工程 CS 都有offer 不過最後都係揀電腦工程

勵志

依科有女讀？

邊間CS會收
我諗過報cs但怕唔收

成功例子

shitty

有呀 Year1有4個女仔讀 好高質吓

應該有好多人圍住， 啲嘢唔洗做？

最後一個sem

ust

巴打今年畢業

係

係呀

好勵志

巴打 順便問吓 今年有幾多個可以入返U
利申 目標aim 三大

準備做同學

利申:非CE ive仔

冇計,我果班d人連maths都不合格

10幾人咁啦

ive電腦工程同學仔有問題可以揾我研究下

tg: HKG_3721

Computer Engineering
(兩年前CE畢業, 入到U)

勁

又一成功例子

上返咩 U 咩科？

睇嚟依科好多人上返大學

早知揀電腦工程啦

BA難啲，唔好伏人

轉過黎讀啦 我嗰班都有個上年ECE嘅同學轉黎CE讀 gpa由2.x升返去3.x

電機定電子？

大概有咩讀？ Transformer，Transistor 之類嘅嘢？

唔知ECE轉去CE要幾多GPA先得呢

有個電機師兄一齊做project，佢同呀蛇講電阻濕左水發大令電阻值下降

巴打可唔可以教下我係咪堅架

唔睇HD成績，淨睇DSE/FD成績

講真呀 就算爆4三大會收 有幾多個可以響BA爆到4 衰左科英文已經可以同u講bye bye

其ce係讀咩

升學率好似好高？

全科有幾多人讀？

IVE爆到4 DSE基本上就都唔低分

第一個Sem通常讀吓d基本工程嘢 C program, logic gate, hardware嘅concept

好多同學仔
我都係下年升UST CE

今年有3班Full晒入黎

得10分就fd工程啦，無一科hd收分低過10

同it有關？

Hi 邊科？

又it唔曬，有啲細電咁啦。十項全能，聽講好多公司都想要我地呢啲人

初頭會讀D有關細電嘅嘢 曬PCB同砌機咁囉
之後會主攻返Software嗰邊d嘢 java, C#, android, networking, IOT, VR同AR咁囉 學d嘢都幾全面嫁

巴打 請教下
如果高分 但遲報 係咪都會優先收？
18 19嗰d分 但13號先去
定係都有可能滿左就唔比你？
姐係想選個間學校

咩 IOT？會寫 Mobile App？

都有可能無位，你嗰日早啲去IVE排隊啦。

最好去沙田啦，可以試下響我朵，可能收可能一腳伸你出街

實際我未讀到 留返其他CE師兄解答吓啦

IOT即係 internet of things，要軟硬兼備。 都係嗰句啦

除咗android會唔會有ios

會有 sem3讀

今年仲有得讀 聽聞下年好似冇

真係架？
聽人講呢科好易拎高grade

唔係好清楚易唔易拎靚Grade 我都係今個sem讀緊

CE都有人吹奏

IVE 仲有咩工程科值得讀？

呢科好易高Grade，平時交齊功課(program)，一般打底有B

邊到聽返黎架？

依科係咪有實習？

今年ive condition offer大部分收十分
熱門科就12
唔洗擔心

係

利申；A-

今年dse雞派condition offer個日
全部都收最低入學要求
幼教社工就收12

你睇返vtc出offer個post

我讀到sem3 係上個sem炒左科英文得個C+ 希望今個sem唔好再衰英文喇

咪就係，前兩年就係今年好似高左

師兄可唔可以透露吓實習大概係做D咩? 俾小弟有D心理準備

我搵一搵幼教同社工今年出12分嘅圖先

有實習，聽講啲老細每年仲請唔少CE去寫apps／firmware

利申: intern完咗仲係到做緊
依加15.5K一個月

認真 civil定電腦好
真心求教

有啲做下電子公司搞下硬件，有啲做純軟件公司淨寫software
記住做完煙腸唔好留底，除非你好等工返，今年有人奶野

利申：我黎

都係睇下你有興趣邊樣
因為我地軟硬都ok
可以apply返唔同工都得

小弟係16年畢業生，個陣有公司請人寫AVR IOT野+android apps，我就係做個樣

其他同學就去做MTR／中電／PCCW

電腦唔洗諗，civil就爆煲

打手打到出汁
civil 競爭好大架，年年都收3.7++

岩岩出獄？ EE 2.6升到poly 唔好老點啦

2.6就得，你係咪join左人人有U謮計畫？

EE無3.9都入唔返8大

公司intern係自己搵定係department俾嫁? 同埋寫web嘅公司會唔會收CE學生做intern，小弟對寫web同backend system幾有興趣

會收，我個班有同學去PCCW做web developer，有時仲有機會接觸下Linux server，依加仲做緊

測量要3.5先有ugc offer
同埋聽到舊年得80人畢業真係得啖笑
9up都做啲research
利申今年EE grad

year 1又唔同講法，可能佢DSE夠高，不過2.6都係唔太合理

連過往ive EE 升U集中地 poly pt EE都要收3.0 up
笑而不語

如果改成OU
說服力大好多

agger

我當年入ece，同末代AL撞
AL3D一街都係
有幾個仲要有B
乜撚野ive三寶（NDS PSP UNO）
又話ive hea到乜咁，食屎啦
入到嚟啲人仲勤力過喺U既同學
上8半堂直落到夜晚10半都有呀屌

仲有班沙大ece上中大ee再直上PhD
公開試成績都唔失禮，係衰中化/UE

agger ive臥虎藏龍

巴打好啱，真係喺ive 未hea過

原來御理巴打都係IVE出身 失覺晒

首先EE 同測量 屯門，葵涌都冇 點樣過3唔認
同埋Ust冇yr3

IVE好多都係衰失手
依加一齊做野都有幾個PhD
以前都係IVE
得罪講句，好多大學生都比唔上

留名等恥笑

理論上黎講UST唔係直接講收year3，而係講你要讀幾多credit先grad到

我個陣成個系都係成13個入返8大

ive有冇咩科係大伏？

BA不解釋

唔知 電子，電機，Civil 算唔算？

成日聽人講爆煲

我之後會讀個科
試過有一年60人得1個做返個科嘅野
點夠伏

利申 ba某科

再聽下地球都就緊爆

報左土木加收埋conditional offer
到時仲有冇得轉返讀電腦工程？

有，搞曬註冊既野之後一開學就去交$300話轉科，前題係要有位。

利申：好似係

連登個vtc出offer post有好多幼教社工都出12分condition offer
唔通今年真係收唔夠人

幼教12分真係好低

出offer個日大家都嚇左嚇

早知讀埋幼教

雙HD

幼教易入難出呀
巴打入等於自殺呀

今年大概有幾多位？

ive ba係咪全部大伏？
有冇巴打係讀眼鏡配鏡或者復康
想知伏唔伏同埋有幾伏

諗住去做下狗公

唔知，應該都有3班大概90幾人掛

要預做唔返本科+難上U
主要係難同其他cc競爭

不過如果真心對ive ba科有興趣
就記得考ielts+參加多d比賽

ba真係讀asso啦

其實電腦工程係咪多數都係入返ust city poly
有冇人入過cu / hku ??

我聽過有人今年fd cma 有70
報電腦工程都冇offer
派左個AS果邊d offer比佢

好 唔該曬巴打

認同，不過連登太多jupas玻璃心會話人走後門

我逃兵嚟咋

唔好讀bse

hku真係未聽過

cu就有既

我當時GPA啱啱過3，入咗OU IT。有個GPA 3.3-3.4左右入咗Poly EIE，GPA 3.5-3.6左右入咗CU

聽人講依科風火水電咩都讀啲，但係唔精，係咪真？

果陣聽人話CE個GPA再高都只會去到UST/CU

我入返hku，9月開學
不過GPA都收成3.8

入到cu ust都夠啦
讀ce唔洗得登入hku喎

3.8
冇英文應該有機會攞到

加油
CE好易高GPA的

畢左業讀緊u

kc wong 教書如何?

hku ce 入投行

你話沙田ive?

除左開學果日博下300$轉科
而家係咪冇其他機會轉?

可以嘗試去打電話問吓沙田工程系嗰邊嘅Program Leader 佢應該幫到你轉

系主任把聲好甜架

幾好景 唔難讀
讀咩就唔好問 因為我讀完都唔知

今年quit左想讀survey但上年dse得dse得11分有無機入

Survey 唔係收 14 , 15 分咩？

統一收生係咪無機

gpa 唔擔心
係唔想補返個ielts
搏唔到就算

即係要轉依家要打過去？
定放左榜先呢

有心轉嘅CE呢幾日打過去都差唔多啦 反正都係問吓點轉科啫 又唔會少忽肉嘅

上年收幾多分？

上年收15分，不過有interview通常收10分

上年我去報收10分 但係我見其他都要12-13分

其實電腦好過civil既原因係咩？

因為civil就爆，電腦電子沈左10年差唔多係時候起飛，加上AI、IOT當道，前景樂觀明朗

利申：香港除外

依科有 AI 學？

問得好，係無架

幼教 11分

聽啲師兄師姐幼教前一兩年都收 15, 16 分

讀電腦工程好過啦

唔好諗住轉讀幼教喇，好辛苦好多人quit。 都係電腦工程好

Mech e好唔好？

巴打可否留一留tg，有野想請教

希望入到電腦工程啦